[功能組別] 只需$88 就可加入紡織界 下年就可以踢走梁君彥細佬！

#呼籲登記紡織商 #選委關鍵過半 #光復香港

根據選舉事務處資料，2018年紡織及製衣界選民總登記人數為1918人，選民基礎十分之低。傳統上，按這界別的選舉規則，需要在一年前先加入某些協會，才能符合投票資格。

最近有人發現有個平靚正的屈機位 💢，只要有BR，唔理你做咩生意，都可以向工業貿易處登記成為紡織商，滿12個月後就可登記成為紡織及製衣界公司選民。全港中小企有33萬間，只要其中有0.5%係黃店而成為紡織商兼登記選民，這界別就藍變黃了！

📌誰有資格登記紡織及製衣界？
- 從事紡織商 滿12個月 (屈機位 💢)
- 香港紡織及服裝學會

選舉事務處條例 (見於第16頁)

📌如何申領紡織及製衣界資格？
1. 攞商業登記證 (年費 $250) (有BR就直接Step2)
2. 登記 成為紡織商
3. 登記 紡織及製衣界選民

STEP 1 攞商業登記證
- 帶身份證去灣仔稅局，俾$250，10分鐘搞掂
- 名稱中性，業務唔好偏
- 無收入就唔使交稅，唔使交報稅表，沒有額外費用
- 沒有業務，下年可以唔續，或求安心主動取消

商業登記署
地址：香港告士打道 5號稅務大樓 4樓
辦公時間：星期一至五 上午8時45分至12時 及 下午1時30分至5時

STEP 2 登記成為紡織商
- 紡織商登記費 $61 (支票抬頭為「香港特別行政區政府」)
- 上載/ 郵寄 /親身 連同下列文件 到紡織商登記辦事處 (郵費為 $3.7)

a. 紡織商登記申請表 (TID 91A)
b. 特備繳費單 (TID271)
c. 商業登記證副本
d. 身分證副本
e. 商業登記冊內資料摘錄的核證本 or 公司註冊證及周年申報表 (for 有限公司)

紡織商登記申請表 (TID 91A, TID271)

商業登記冊內資料摘錄的核證本 (稅局網上申請，揀B，俾$27，等2日寄張野黎)

訂製公司印章 ($45)(通常max 21mm)(名稱要與BR相同)

紡織商登記辦事處
地址：香港九龍城協調道3號工業貿易大樓14樓
辦公時間：星期一至星期五 上午8時45分至12時30分 及 下午1時30分至5時45分
電話: 2398 5512

📌局方會來上門巡舖嗎?
- 九成九都唔會，可以 Home office 做一個網上運作既小紡織商
- 為求安心，可以網上訂購1-2塊布，並保留單據

STEP 3 登記紡織及製衣界選民
- 從事紡織商滿12個月
- 以團體身份登記紡織及製衣界
- 各位務必在2020年5月2日前登記紡織商，以趕及2021特首選委

團體登記／更改登記資料申請表
REO-42 中文
REO-42 English

📌如何遞交選民申請?
- 郵遞至九龍灣國際展貿中心十三樓
- 掃描表格後電郵至 form@reo.gov.hk
- 掃描表格後上載至
- 傳真：2891 1180

📌支援團隊
Telegram:

召喚屋企有衣車，冷球嘅人

推

push

屌你有冇睇上面架
只要有BR + 俾$88 就入到呀
屋企乜柒都冇都得呀

最後一個月 2/5 dead

Push

推你老鼠

「解悶工廠」 點解還押抗爭者仲睇到連登？

發動整過皮革卡套嘅你

以防萬一姐，做樣都要架，你點知佢唔會拉鳩你
冇咪開個IG，開張單賣吓布畀朋友囉

一間公司有一張票？

一個人可同時持有十間紡織公司嗎？

老母係屋企改褲腳算唔算紡織界一分子?

可以呀！呢個就係功能組別荒謬之處

cosplay界lolita界同我call 馬

算！總之開BR+攞紡織牌！

早兩日縫過條底褲

推
踢走建制走狗

推
測試過真係Work?

係，已有成功例子

up

已申請
等批

呢個真心正 乜柒都無就可以入界

甴近平

要滿12個月所以2024見

Pish

下年可投選委呀

即係點呀
又話從事紡織商滿12個月

即係你個 “紡織商登記” 要滿十二個月，而家登記，下年就夠12個月，可以選特首

pish

屋企縫hkmask 算唔算紡織界

咁9月點投呀

有登記俾$61登記做紡織商就算

紡織9月趕唔切喇，你係咪有BR?

開合伙公司就可以保留到個人票

開獨資都保留到的

咩叫BR

佢細佬個口無咁大

bussiness registration 商業登記證

大把人cosplay衫自己整，一定係業界

有衣車開個IG 照喚設計手足！

無呀, 咁係咪收皮喇?

支持

唔係。咁樣你要$250整個B R先。其實我#1 有講，你跟足嗰三個步就得

比多次TG?

快d, 唔好做死線俠，韓信點兵

各位去幫襯之餘，記得叫佢地登記飲食界同進出口界，開鋪未夠一年都可以登記
打91803949 有人上門幫佢地登記

飲食界嘅黃店都有懶人選民登記生成器】

兄弟爬山各自努力，代手足轉發：

用手機相機scan個QR code，填好上面嘅表格，神奇嘅事就會發生：一份填好晒資料嘅表格，係幾日之內寄到上門，或者有義工親自送上門，你簽上大名就大功告成！
Click以下連結，可用到「飲食界選民生成器」。
「個人持牌」版：
「公司持牌」版：

有咩唔明，歡迎搵我地！
whatsapp: 9180 3949
telegram: RicePigLin
email: ricepiglin@gmail.com

轉載請註明出處及歡迎手足投稿：民間清算師專頁
FB：
TG：

#專業清算 #民間清算 #黃店 #懶人包 #飲食界 #登記成選民

屌sor 我以為係趕及今年, 原來下年, 自膠
咁我明

推呀

咁都推唔上去真係痴咗線

讀緊書係咪都可以跟住嗰三個step申請

全民紡織

好

推。小妹第二個界別幫唔到手，幫推。

有問題
請問職業應該點填 ？
即刻當就咁填技術員都得？
名稱中性，業務唔好偏？

Yes!

嗰度係講緊BR個業務性質，你講緊邊份表格？應該冇地方要填職業

BR個業務性質
我有睇過有巴打話咩工都可以申請
我就諗緊填技術員可唔可以申請
sorry for 1999

但做選民要一年？即係趕唔切今年立會

星期一去搞，2個問題
業務唔好偏？即係要點填？
邊到有平布賣？買定準備surprise check

BR 你講緊你 “公司” 做咩生意，唔係你個人份職業，你寫trading/ business support 嗰啲大路野就得

係趕唔切，係用來投特首選委

業務填 trading/ business service 嗰啲就得
淘寶淘件衫都算，99%唔會check

撚

有無咩渠道整BR

推！！

其實團體票係唔係唔會郁到超級區議會果票？

力推!!!

Step1 咪寫左

不會，你照可選超區

你冇實際業務，無人咁得閒查你

而家出BR只需要$250蚊，好抵出

不過下年有特首選委選舉呀

推
體制內外抗爭都要做

係

留名

61蚊 一定要比票？
無online payment?

有呢五種俾錢方法

想問問大約登記需要幾耐時間?
如果聽日去攞BR, 齊野要下星期3先寄得
想知2/5前出唔出得切登記

趕到
BR應該一兩日
紡織牌最長十個工作天

721 831 101 111

721 831 101 1111

thanks

越早搞越穩陣

唔好意思，好怕大家忘記了，可唔可以入嚟幫手推一推
［5個月］［整合］大家記唔記得今日係咩日子

明白
儘早
本來入藝文但比黑警拖咗好耐早知一早做呢個

人人都以為你講功能組別
不如你pin呢個啦

搞br 個陣，記住叫埋staff幫你搞埋核證本

Pishhhh

一朝修理你皮帶扣工業聯會

唔好當99%唔會
港共你要當100%會
要點樣先算冇吹水? 師兄可唔可以研究吓?
好多中老年人，後生時都車過衫搵食
幫佢地開間公司，家庭式幫人改吓衫褲搵吓外快
中老年人會易入口好多!

紡織商嘅定義係有從中國內地入口紡織品，所以其實唔關車衫事。最穩陣係你淘寶淘一兩件衫keep單，佢上嚟check就冇問題

推！！！

人人都做老闆

一定要中國入口咁仆街?
anyway thanks

幫手推

我對住部電腦做紡織17年，邊會有辦經香港。

我做garment，失左業，但攞左BR兩年冇做過野，趕唔趕到9月？

淘一塊布

紡織界唔得。但如你肯課金$10xx 就可入出版界，趕得切九月！

咁出版界都好，有冇link?

跟option A最簡單

唔係好明，可以投2票功能組別?? (假設未截止先)
即係本身份正職，登記咗功能組別個人票(唔係紡織界)
再開紡織公司登記團體票，咁樣可以投2票?

收到

係，計埋地區直選就三票

推 我己做了 出版界 另外更和家人做出入口

想問下屋企有二手衣服，如果有商業登記，算唔算「紡織界」？

總之整左個紡織商牌先係

真係要搞下

請問商業登記冊內資料摘錄的核證本可唔可以真接去稅務大樓申請?
因為等佢寄驚趕唔切,呢排多紅假
其實deadline攞到紡織商牌係29/4減3日即係最遲24/4上去做先趕到

就所有經一站式公司註冊及商業登記服務登記的公司及由公司註冊處傳轉的公司資料變更，查冊人士最快可於該公司的註冊或登記日，或公司註冊處記錄該變更後的第二個工作天申請有關資料。

如你想取得一間公司或其分行在登記冊內資料的摘錄或摘錄核證本，你可透過香港政府一站通網址 : 作出申請或填寫表格 IRBR 37，並繳付訂明費用。請清楚填上該公司的商業登記號碼及名稱。

文件可於繳費後的下 1 個工作天的上午 11 時後領取。

多數都係上網申請，兩三日就寄到來

Cls
Push

如果我網上申請BI, 可以同時申請埋核證本?
因為我驚佢寄得黎份BI 比我，先再申請核證本會唔夠時間

//就所有經一站式公司註冊及商業登記服務登記的公司及由公司註冊處傳轉的公司資料變更，查冊人士最快可於該公司的註冊或登記日，或公司註冊處記錄該變更後的第二個工作天申請有關資料。

文件可於繳費後的下 1 個工作天的上午 11 時後領取。//

唔使等BR寄到黎先申請核證本，所以趕得切的

Ok ! 姐係我今晚網上搞BI
聽日就網上申請該證本

個BR係即時搞掂架咩？

網上搞嫁話，要等兩個工作天先寄到返黎

上網申請BR, 比埋錢佢會出個臨時BR number, 我試過用呢個number search未得,可能要等第二日system update

ok! thx

最好真係有買賣布既生意，對家一定會查

淘寶淘件衫

任何紡織品應該都ok,勞工手套都係
附表寫咗紡織品就得

口罩都得

淘左塊布

如果本身個人已經係功能 組別，係唔係唔參加得？

紡織係公司票，參加得。

正確

如果BR業務本身係investment 咁上下
有冇問題

冇問題，快啲做！

今日下晝上咗去稅局攞BR同核證本跟手去貿易署
貿易署計埋填form交錢都係15分鐘
之後仲有2個申請人唔知係咪都係呢度嘅巴打
我嘅timeline係
15/4 online 申請br
17/4 online 申請br核證本
20/4 稅局攞br同核證本跟住去貿易署
24/4 應該貿易署會登記度

因為30/4-2/5紅日,deadline變29/4
即係未做嘅巴絲,最遲21/4online申請br, 23/4 online申請核證跟住24/4去貿易署仲趕到
唔好嘥咗張票

穩陣d今晚online br, 23/4上貿易署就實得